---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸ - بلای ناگهان
---
# شمارهٔ ۱۸ - بلای ناگهان

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل ناشاد من شاید که روزی شادمان گردد</p></div>
<div class="m2"><p>ولی مشکل که آن نامهر هرگز مهربان گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا گر شادی ای در دل رسد ناگه بدان ماند</p></div>
<div class="m2"><p>که درشهری غریبی آیدوبی خانمان گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چنین که امروز زان بدخو بلا انگیز میبینم</p></div>
<div class="m2"><p>عجب نبود که روزی فتنه آخر زمان گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر این بار دل من آسمان خواهد که بردارد</p></div>
<div class="m2"><p>نجنبد هیچگه از جای خود چون من ناتوان گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>برآن بودم که دل را مرهم بهبود خواهد شد</p></div>
<div class="m2"><p>چه دانستم که جانم را بلای ناگهان گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اگر جامی جدا از لعل می گون تو می نوشم</p></div>
<div class="m2"><p>همانجا خون شود در چشم خونریزم روان گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>غم محیی بخور زان پیش کز سودای زلف تو</p></div>
<div class="m2"><p>برآرد سر به شیدائی و رسوای جهان گردد</p></div></div>